# Socketmap

Веб интерфейс доступен по https://arcane-spire-5029.herokuapp.com/ .
Вебсокет сервер слушает на этом же URL.

## Обмен координатами

При подключении к серверу на вебсокет придут 20-ти байтные
бинарные сообщения, содержащие координаты подключенных
участников в формате:

Диапазон байт | Значение                |  Тип              
--------------|-------------------------|--------------------
0 - 7         | Широта                  | Float64 BigEndian
8 - 15        | Долгота                 | Float64 BigEndian
16 - 19       | Идентификатор участника | Int32   BigEndian

Такие сообщения с координатами также будут приходить
при появлении новых участников и при изменении координат
уже подключившихся участников.

Для отправки своих координат нужно отправить 16-байтное
бинарное сообщение в следующем формате:

Диапазон байт |  Значение | Тип
--------------|-----------|------------------
0 - 7         | Широта    | Float64 BigEndian
8 - 15        | Долгота   | Float64 BigEndian

## Имена участников

При подключении к серверу на вебсокет придут строковые
сообщения с именами представившихся участников.
Сообщения будут содержать JSON массив из трех элементов

 - Тэг сообщения `"name"` (строка)
 - Идентификатор участника (число)
 - Имя участника (строка)

Пример входящего сообщения:

```js
["name",1,"Jesus"]
```

Подобные сообщения также будут приходить когда
участник меняет свое имя.

Чтобы указать свое имя нужно отправить строковое сообщение,
содержащее JSON массив из двух элементов:

 - Тэг сообщения `"iam"` (строка)
 - Свое имя (строка)

Пример исходящего сообщения:

```json
["iam","Satan"]
```

## Отслеживание отключившихся участников

При отключении участника от сервера на вебсокет
будут приходить cтроковые сообщения, содержащие JSON массив
из двух элементов:

 - Тэг сообщения `"gone"` (строка)
 - Идентификатор участника (число)

Пример входящего сообщения:

```json
["gone",1]
```
